\section{État d'avancement}

\hfill

\indent L'avancement actuel du projet est satisfaisant. Nous avons réussi à achever la plupart des deadlines imposées et la plupart des deadlines que nous nous étions imposées. Nous avons pris du retard sur l'interface graphique (Interface GUI). Nous avons voulu prioriser le backend avant le frontend et avons donc consacré plus de temps aux réseaux de neurones et au traitement d'image. \newline Pour le solver, c'est la première étape que nous avons terminée. Il est fonctionnel. Cependant, nous aimerions l'améliorer si nous avons plus de temps. En effet, nous voulions rajouter un système avec des graphes pour reconnaître les mots commençant de la même manière et donc gagner en efficacité. \newline

\hfill

\begin{tabular}{ | c | c | c | }
\hline 
   & Avancement actuel & Avancement requis \\
\hline 
   Prétraitement & 100\% & 100\% \\
\hline
   Rotation manuelle & 100\% & 100\% \\
\hline
   Détection grille/mots & 0\% & 100\% \\
\hline
   Détection et découpage des lettres & 0\% & 100\% \\
\hline
   Word Solver & 90\% & 100\% \\
\hline
   Réseau de neuronnes & 33\% & 33\% \\ 
\hline

   Interface GUI & 50\% & 75\% \\
\hline  
 \end{tabular}

\hfill \break
\hfill \break
\indent Le traitement d'image a été une étape prenant plus de temps que prévu. En effet, nous avons particulièrement eu du mal sur le découpage de la grille et des mots, ainsi que sur la détection pour récupérer chaque lettre individuellement. Pour rattraper ce retard, nous allons continuer à prioriser le reste du backend (réseaux de neurones et traitement d'image) et ralentir le frontend.
